[CBA選秀] 惠龍兒成探花 加盟浙江稠州

2017年CBA選秀大會在北京萬達嘉華酒店召開。進入第三年的CBA選秀大會，有47名球員參加。其中來自台灣的陳盈俊被廣州男籃摘走，成了本屆選秀的狀元，香港的歸化球員惠龍兒在第三位被浙江男籃摘走。

終於有人簡佢

二十隊CBA，首輪得8隊有揀人

我估福建應該想要Duncan, 不過俾人截糊

大部份有d潛力既大陸人，未選秀已經俾球會mark左，由細養到大

如果有線下季仲播CBA,會唔會惠龍兒打邊場就直播邊場
Btw惠龍兒加油啊

龍獅揀左個台仔，唔要Duncan

佢上年好似係因為叫價高所以冇隊揀?

cba收季就返香港打甲一playoff
南華繼續屈機

傳係，亦有報導今年duncan降低左要求

可以咩？

台仔打過ncaa幾年，勁嘅

全盛時期既鄭肯 勁唔勁得過羅意庭

Cba個隊肯咪得，入唔到po就唔撞甲一

唔同位 btw羅意庭全盛真係好撚勁

按選秀規定的底薪保障，惠龍兒至少可獲年薪26萬人民幣的合約，其新秀賽季也不佔用球隊的16名國內球員名額。

頭兩Pick都係台仔

原來鄭肯係打中鋒（利申： 冇睇甲一同cba)
想知佢實力喺甲一係咪超哂班？

仲以為選秀全部會係年輕球員

香港高佬已經少，有技術更少，你話係咪超班

Duncan打亞洲盃都有好好既數據

true, 果隊cba上季排尾5, 下季都好大機會入唔到po,
可打甲一playoff

學上面巴打話齋，細個好波一早獵哂

羅意庭打cba個陣 年年都返黎打甲一你話呢

其實有冇啲美國d league 友黎甲一打波？

東方好似有個

依家甲一最勁個兩個，一個係前加拿大國家隊，一個打過大學生運動會拎銅牌

唔好搞笑啦你
拎nathan同tyler比
tyler可以一個carry全隊 finals G5獨取46分
nathan最多咪叫做頂級射手

其實Anthony Bennett 可以試下黎甲一發展
反正佢宜家去到歐洲都比人炒埋
黎甲一屈下機擦數據仲好

南華個朱亮咩來頭？

屌你 原來狀元簽個隊唔要 先流俾到第2個隊拎到狀元 痴撚線

下一個chris barnes 水貨

chris barnes....
算吧啦，罰球都射唔好

出Chris Barnes不如出返阿Ga

練波好準
一俾人嘈住就收皮

我地睇緊唔同GAME?

TYLER頂多真係技術超班 但要佢串起隊波黎講簡直係垃圾級
成隊波圍住佢轉 佢一個舞晒 佢係準係勁 但獨食 所以咪輸波囉

睇下人地南華點樣run一隊波啦
唔係拎得多分就叫勁既

簡單D講 TYLER無波到手 就真係成隊唔識打波

永倫痴線佬又發癲

Ching 係咪追開香港波？

第三場睇到有幾球，肥煒想做pick 都俾tyler 屌
咁其他隊友點會有心機打

話冇人幫真係唔信
睇開甲一就知Duncan 其實仲差啲
上到cba 要轉打四號但其實佢唔夠快動作又硬

印象中狀元簽個隊八一軍方球隊，咪話選秀，連外援都無，唔揀人正常
依隊年年排第尾

duncan甲一算好勁la
但cba 打中鋒唔夠高
cba中鋒身高大部份2.1米以上

佢分到波俾隊友射唔入又係佢問題？
技術超班都唔叫勁？
冇錯佢今年狀態係麻麻 但啲戰術係做俾佢set play打㗎喇
你睇返上年銀牌決賽同前年finals佢點串起隊波先講嘢啦

唔討論就話人發癲
你不如講下nathan有幾勁說服我好過啦

下？

掉炸彈個D唔係叫分波喎大佬 舞到得返幾秒 鏟唔入傳叫人射
佢個人技術係勁 不過佢的確有好多弱點

如果你話一個人拎多分就代表佢CARRY隊波

全盛時期潘志豪都做到
去CBA前既羅意庭都做到

但nathan個隻類似nash既打法 以隊波行先 唔代表唔勁喎

BTW, 樓上位師兄都係話甲一最勁個兩個

你自己上綱上線 話乜鳩NATHAN勁過TYLER

好彩浙江隊內線水平mama,duncan 應該多機會

仲可以球霸上身添

tyler今年廢到仆街 tyler勁啊
勁到比南華3:0🤣🤣🤣

八一球員只會係軍人

tyler仲有勁在投訴叻😀

陳盈駿呢個未來台灣PG第一人 見佢打瓊斯盃真係好fit 周儀翔呢個連續兩屆SBL MVP又係掂 雖然呢兩年代表中華台北嘅表現麻麻但今年瓊斯盃真係打翻應有嘅水盡 MVP身手

兩個勁

周儀翔上年嚟香港打甲二
hea打都30分

虎撲8月2日訊 今天上午，2017年CBA選秀大會在北京舉行，來自香港的內線球員惠龍兒被浙江隊選中，成為本屆選秀大會的探花秀。選秀結束後，惠龍兒表達了自己出戰CBA的強烈慾望。在去年的CBA選秀大會上，惠龍兒遺憾落選，談到過去一年間的變化，惠龍兒表示：“回到香港以後，我跟我的教練還有體能教練進行交流，看看我還有什麼地方可以做得更好，特別是技術環節，很多地方可以提醒自己繼續提高。” 惠龍兒表示自己來到CBA之後將會打4號位。 “關注過不少CBA球隊，因為我在CBA肯定是打4號位，所以我也有探索CBA 4號位的工作是什麼樣的，希望自己能夠在場上跟CBA優秀的2號位進行對抗，這樣在實戰中可以更多吸取他們的優點。” 對於自己即將加盟的浙江男籃，惠龍兒表示：“看到球隊今年變化比較大，希望這個賽季能夠幫助到球隊。我即將代表香港隊打亞洲杯比賽，一打完亞洲杯就會與球隊進行會合

應該打得好過牙庭拉

佢上到去轉打四號#as

難講

牙庭身高所限

你知唔知人地新秀狀元約幾錢
點解睇得上眼香港

大陸大把勁底

true,但佢打過cba季後賽

台灣籃球發展真係勁嘅 外線真係強 但係個底好麻麻 特別係centre位 Davis都咁大年紀仲再周身傷 過多兩年冇埋佢個底真係等收皮 同埋 依家中華台北個陣冇人接到男模個射手位 個人希望依家打緊健行科大嘅簡祐哲過多幾年可以接到男模個射手位 由佢打hbl個陣已經覺得佢啲射波好勁

近年台灣籃球大進步

好期待高國豪嚟緊呢幾年嘅成長 不過有個球員個人嚟講真係覺得幾可惜 當年嘅南湖戰神曾柏喻 明明打上去應該係轉打一號位 但上到明道都要繼續打二號位 佢咁嘅打法對膝頭真係好傷

btw 蘇柏軒上年開始都過咗台灣係明道讀書 有份打uba 有一場表現都唔差 希望佢真係學到嘢翻嚟打甲一有好表現

最新消息，Duncan未必加盟浙江隊

選完又有其他隊爭？

係HUPU唔係咁講wo，話亞洲盃之後報到

普通打陣地tyler都要key ball過半場
呢d大佬波做佢隊友真係慘
印象中tyler俾波淨係俾賀斯福同周迎堅

因為淨係對佢兩個啲單打有信心 季尾都會放啲波比Adam 不過聽聞Adam不滿Tyler 下季會離開永倫 下季甲一應該會大亂

true

永倫問題係首先教練冇料
許生冇料到又要爭住黎教
然後Tyler 獨大搞到自己打曬啲波
去到final 都見到隊友嘈佢

CBA果隊龍獅係唔係傳說中真正的佛山龍獅？

上面有位巴打講得幾好
余理洋其實好過tyler
得分上余理洋低只係佢好少主動拎波打

加上今季永倫用人幾保守
霍嘉銘同張偉康上季都打得ok今季又無咩時間上場

搵死神返嚟又真係唔知做嘜尻
跑得慢唔夠快無速度
快攻唔會搵佢，打陣地又唔俾波佢，防守腳步又慢，又唔夠高

永倫完全係教練團廢 如果唔係都未至於輸咁多

永倫今季永遠用死八名球員咁

下年應該會要翻韓天次翻嚟 唔再借出去 今季韓天次打甲一算係咁

yes
但佛山龍獅已改名廣州龍獅，主場係廣州
東方sponsor隊波

我覺得最好繼續借，好似蔡再懃咁
永倫嘅後生仔近年無咩上位機會
呢幾年上到位嘅好似得陳兆榮

廿六萬人仔都叫搵到食

工資保障至少可獲年薪26萬人民幣的合約
至少，可以多d
仲有獎金ma

仲有南華份糧呢

duncan 係甲一有時籃底都唔穩同打唔入

巴打有留意開台灣波喎
Davis老化真係一個大問題，始終好難搵一個咁有整體意識嘅外援，今年瓊斯盃中華白嗰個外援都叫做有啲個人能力，希望歸化到！

另外，巴打覺得劉錚同周儀翔嘅配合點？我覺得劉錚唔係打主角嘅材料，反而佢好有做角色球員嘅能力，例如無球走位同快攻。我覺得台灣黎緊幾年需要周儀翔做主角

陳盈駿同胡瓏貿ceiling 應該仲高過台灣FOJ

劉爭做ace-stopper就得 進攻手段少

劉錚差極防守上都會有貨交 周儀翔就冇手感的話場波都唔洗點預佢打

佢有貨都係因為打緊旭暉姐
如果去番永倫一定冇機會出
講緊強如張偉康都少出（雖然傳聞話有傷）
南華唔同 甲一都有兩隊
成隊都打得 朱sir 每次只係確保人人有得踩下地板就得
反正都贏硬

張偉康應該唔係傳聞 打晒石膏

季後先打可膏姐
季中每場都係落場得幾分鐘
應該會走啦

利申係九龍城見佢勁生猛打波

劉錚以一個3D球員嚟講係掂 但星味冇乜 個人覺得依家中華台北有星味真係得周儀翔 個人能力勁 但穩定性唔夠 陳盈駿同高國豪都有星味

不過呢兩年嘅比賽見到劉錚同周儀翔兩個唔係太夾 冇一場見到佢兩個都fit都爆到

btw陳盈駿真係要有波係手先勁 比粒波佢發板 上到藍隊表現真係麻麻 好似上年瓊斯盃咁

唔知蘋果係咪有內部消息，但佢地係realtime news係話duncan未必去浙江

天次呢個球權都唔夠15分 真係唔見得有幾好
啊康季初已經無乜點用啦

兆榮以前同tyler撞左位
出場時間都唔係好夠

陳盈駿ceiling的確高過周儀翔，胡瓏貿就有少少保留，進攻無咩板斧，反而防守夠搏

石佛復出轉戰CBA

我覺得周儀翔未至於太倚靠手感，始終佢有個人突破能力，身型上如果以一般亞洲球隊，好似泡菜日本甚至伊朗，強打同位嘅話周儀翔真係唔錯

相反劉錚似係一個無波走位同速度更強嘅楊敬敏

Exactly 所以我覺得兩個入面其中一個要放低少少身段，做下綠葉角色

Agger 如果佢打法照顧，真係好難夾到其他人
不過佢點都好過蔣淯安

曾經有台灣嗰邊啲球評話，應該喺啱啱東亞資格賽比高國豪、孫思堯嗰班幼齒跟操，等佢地好似當年曾文鼎嗰班早啲有一線國際賽經驗

孫思堯算啦 我之前一路睇佢打hbl一路屌佢 好撚廢

有個曾祥鈞跟都夠啦 打面其實都夠人 陳盈駿同中華白果堆 簡偉儒 都已經唔錯

really?
好似唔可信

胡瓏貿衰唔夠高，防守還好
陳盈駿ceiling高過周儀翔

江稠州銀行金牛去年於CBA獲10勝28負，於20隊當中排名16。現時浙江稠州銀行金牛隊內線以中鋒張大宇領軍，另有張永鵬等球員。而上周球隊亦與23歲的前NBA球員、前鋒史托科斯(Jarnell Stokes)簽下一年合約，他於NBA上陣時間寥寥，多於發展聯盟打滾。

胡瓏貿唔夠快射程唔夠遠，打內線出身但係打cba搞到要打三號位真係慘嘅
劉爭拎下拎下就得分上雙，守轉攻嘅decision好過周儀翔
台灣lbj三分唔夠穩定
蔣淯安得個快字，出于喚亞都無咁嬲，不過pg位本身台灣好多選擇，都唔明周俊三死都要簡蔣淯安做咩

內線就大問題d
周柏臣同周柏勲已經唔細
一個就本身有班大佬睇住，出去打國際賽一向無咩表現，打裕隆表現又一般
一個除左搶籃球就無咩用
兩個都太矮
吳宏興同林致為本身係璞園同台銀都係大後備

中華白嗰個barone自己話想入台籍
但係同Q嘅能力有一定差距

最緊要孫思堯夠高同肯做苦力
睇佢打好過南山高中嗰個centre

都已經好過依家嘅霍嘉銘

楊敬敏三分準好多
其他同意

本身覺得周柏臣發展會好過周柏勳，點知而家周柏勳啲策應，進攻籃板同啲十呎內執雞嘅貢獻仲好啲。周柏臣變左個做下dirty work嘅苦工，得閒一兩球三分咁

Btw于煥亞真係好過蔣淯安好多

蔣淯安得個快字 其他都唔掂

如果連大房東都收埋皮 個四號位都唔知點算

我覺得周柏勲嗰d又未到策應
似普通ball movement多d

金酒蘇奕晉以新仔嚟講都幾好
將胡瓏貿放番4號位
再唔係黃鎮打stretch 4
印大宗當佢draymon green咁用

其實台灣內線依家無咩邊個後生用到

用番壘哥

成34歲

黃鎮三分幾準 btw佢個樣好似啲石像咁

唔撚係香港人 有咩好討論 生到兩米幾

巴打都有追SBL?

蘇奕晉進攻意識喺新生代可以話係最好，今年開發左遠射，都幾值得期待

黃鎮麻煩嘅係底位防守一般，反而守外線啲偷波幾唔錯

今年陳冠全喺瓊斯盃表現進步左啲，不過好似而家比國家隊邊緣化左

mix黎
香港出世

澎澎瓊斯盃射埋三分

黃鎮打開sf
但係唔夠快先俾人當pf用

陳冠全唔夠高,回身慢
但係上年金酒好好睇
宋宇軒後備落場搶分好好j

宋宇軒咁撚勁都無國家隊打

你估台仔流ga

講身型，包提傑應該係台灣四號位最好嗰個
希望佢可以累積下國際賽經驗

至於五號位，睇怕都係要歸化然後加啲本土做苦工

不過台灣無左許晉哲，感覺好似差左一班咁

白隊個Parker教練仲好過依家嗰個

btw唔係太熟sbl個選秀制度 點解李家慷今年打完hbl 下年打uba可以參加選秀嘅

真

包提傑暫時似一般貨仔
陳孝榮楊興治都打得好過佢

選only
到時佢要係uba同sbl二簡一落場

原來係咁 咁實係uba練下先 直上sbl真係比人屌打到喊出嚟

不過白隊真係打teamwork多 藍隊係多單打

大機會打uba
不過璞園老細係南山高中校董定唔知咩位
所以陳冠全今季先打返璞園

得罪講句
台仔除左許晉哲同邱大宗之外無咩教練有料到
閻家驊應該係最有眼光嘅gm
麥班達同顔行書話自己打美式風格
可能我廢，我睇唔出有d咩美式風格

顔行書條濕尻雪左吳永仁成季
playoff打到成pat屎咪又係放佢落場串連隊波

點解DUNCAN 上年落選，今年反而會上到第3 PICK
而且頭兩PICK 陳盈駿 周儀翔都好勁，話哂人地係職業聯賽已經打出名堂
一個仲係兩屆SBL MVP

DUNCAN係香港有時都打得麻麻地
上到去仲要打4號位，佢D 腳步跟唔跟到都成問題
唔係話我想踩佢，但係唔覺佢夠料上到3 PICK
今屆CBA 選秀有幾多人選到 ?

因為上兩屆簡到就一定要簽佢 但今屆好似有轉變
而且CBA選秀真係得啖笑 上兩屆所謂嘅狀元都收晒皮 大陸後生有料嗰啲都係青年軍收晒 個選秀都係for港台球員

不過個人好不解一樣嘢 謝宗融係咪比台灣籃協封殺 世大運冇佢份真係wtf

好想睇邱大宗教台灣國家隊，佢真心有料

我係話淨講身型

陳孝榮都打左幾年，睇到有進步，但係班教練寧願揀林郅為都唔要佢

包提傑身型唔夠厚
我覺得富邦簽佢都係因為佢家姐嘅名氣

Tyler係香港超晒班